剛返新工即請假旅行 打工仔口難開

【晴報專訊】打工仔返新工不久便想請假去旅行，又擔心得失僱主。有網民指早已計劃今年底去旅行，但預計9月會返新工，猶豫是否返工前應跟上司說明請假問題。有人力顧問指，如早已訂機票、酒店，應在獲取錄時知會新公司，如事後才告知會予人不負責任的感覺。

近年廉航不時推出機票優惠，不少上班族都會預早訂機票計劃行程。有打工仔指下月會返新工，但早已計劃今年12月去旅行，事主心裏「十五十六」，不知是否要在返工前向公司說明，抑或待10月才向公司請假。

部分網民指，試過已訂好機票及酒店才轉工，在面試時便說明上工後不久或需請假，好讓對方考慮。亦有人指如未過試用期，不敢貿然提出請假。另有人建議事主先返工，看看環境是否適合自己再決定。

獲取錄時應通知僱主

安俊人力資源顧問有限公司董事總經理周綺萍表示，曾有IT經理履新一個多月便向上司請假1星期，聲稱早已訂了機票及酒店去旅行，令僱主非常不滿。「因對方請假的日子剛巧是搬辦公室，IT的角色十分重要，因IT經理不在場，運作上或會出現問題。如果僱主延長了他的試用期，亦因他其後表現欠佳，最後被解僱。」

周認為，如行程是返新工前已安排，獲得新公司取錄時便應告訴新僱主。「若只請假3、4日應無問題，結果超過1星期未必會同意。」她形容最差的情況是「事前不說，返工後才說」，對新公司亦不公平，或予人不負責任的感覺。

提出請假 說話技巧須包裝

卓越人力資源管理顧問（ExcelNet）行政總裁梁美儀則表示，僱主是否接受新員工未過試用期便請假，視乎有關時間的人手是否足夠。「若面試時已說明返工不久便要請假數日，僱主會考慮是否錄取此人，譬如急需人跟進新項目，僱主未必會花時間等。」

但她鼓勵「已知的事要早些通知上司」，但說話技巧則要包裝。「譬如說『唔好意思，因為某些原因安排了這趟旅行，希望公司體諒。如可以在其他工作程序上補足，盡量減少帶來的不便等』，至少反映你有想辦法減少影響。」

安俊人力資源顧問有限公司董事總經理周綺萍表示，

晴報正臭閪報紙

唔知對方會點諗呢